（睇完葉問4 入來傾） 理性討論區 - 不談政治，只談電影

【無雷】你不能不知道的＜葉問4＞基礎認識

葉問得了癌症，偏偏兒子不學好，在學校打架鬧事，慘遭學校退學。葉問只好接受弟子李小龍的邀請，去美國為兒子申請學校，豈知華人到了美國受盡歧視，處處碰壁。

李小龍於美國出書，收鬼佬徒弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍因此得罪了中華總會會長萬宗華。葉問與萬會長相識之初，因為對於中華傳統武術意見不合，隨即展開了一場詠春對戰太極的戲碼，萬會長發現葉問受傷了，直接收起一隻手跟對方打。

葉問拿不到萬會長的推薦信，無法讓兒子葉正入學。人在異鄉的葉問很想聽到兒子的聲音，可是每次的長途電話都被兒子拒絕接聽，父子關係惡劣。

這時，李小龍的美軍徒弟吳建豪，想將詠春引入美國部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓，挑起了美國海軍陸戰隊跟唐人街的仇恨。

美國軍官趁著中秋晚會把會長綁走，並且打趴了所有會中的武師，找移民局拉人。這時葉問出馬，打趴了挑釁的美國人，美國人又把會長綁入海軍陸戰隊，並且打到重傷。葉問看不下去，認為中國人不能再被欺侮，於是叫吳建豪把他帶入海軍陸戰隊，美國人跟葉問一番激戰之後，再度打趴美國人。

葉問解救了中華總會的貌美女兒若男，但還是無法讓萬宗華會長點頭寫推薦信。

於是，葉問放棄了兒子的留學計劃，決定回香港並與兒子和好，教授兒子葉正畢生絕學，還叫他兒子用機器拍攝。最後，葉問在79歲因癌症去世，畫面切換至徒弟李小龍祭拜，然後開始播放前幾集畫面，包括洪金寶、黃曉明、熊黛林等場景。全劇完。

無雷
推

入黎諗住屌9你

推

葉問個仔學校打交被趕出校，佢自己又確診cancer
飛去美國幫仔搵學校，華人受歧視欺凌，葉問制止欺凌，得罪美軍陸戰隊軍官。李小龍美國出書、收鬼佬徙弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍有美軍徒弟想將詠春引入部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓。美國軍官同時派人打傷大量唐人街武師，搵移民局拉人。最後葉問入軍營挑機，打贏軍官。最後放棄個仔留學計劃，親自教個仔詠春。最後病發身亡。

而家功德林叫8人餐送8張葉問飛，12人餐送12張，除左葉問仲送家有喜事，都係黃百嗚條藍狗嘅，所以見到戲院半full唔洗灰心，過半數飛都係派嘅，因為唔止一間餐廳派飛送飛，大家努力係有成果，新上就狂派飛，手足成功收黃百嗚條藍狗皮

未入場睇嘅都唔會睇啦，推